??? question "<ul class="task-list"><li class="task-list-item"><label class="task-list-control"><input type="checkbox"><span class="task-list-indicator"></span></label>Analiza y grafica la función racional: <span style='font-size: 1.6em;'>$f(x) = \frac{2x^2 + 3x + 1}{x^2 - 4}$</span></li></ul>"

     Asíntotas Verticales

    Las asíntotas verticales ocurren cuando el denominador es igual a cero:
    $x^2 - 4 = 0$
    $x = \pm 2$
    Por lo tanto, las asíntotas verticales están en x = 2 y x = -2.

     Comportamiento de las Asíntotas Verticales

    Para x = 2:

    $\lim_{x \to 2^-} f(x) = -\infty$

    $\lim_{x \to 2^+} f(x) = +\infty$

    Para x = -2:

    $\lim_{x \to -2^-} f(x) = +\infty$

    $\lim_{x \to -2^+} f(x) = -\infty$

     Asíntota Horizontal

    Para encontrar la asíntota horizontal, calculamos el límite cuando x tiende a infinito:

    $\lim_{x \to \pm \infty} \frac{2x^2 + 3x + 1}{x^2 - 4} = \lim_{x \to \pm \infty} \frac{2 + \frac{3}{x} + \frac{1}{x^2}}{1 - \frac{4}{x^2}} = 2$

    La asíntota horizontal está en y = 2.

     Comportamiento de la Asíntota Horizontal

    $\lim_{x \to +\infty} (f(x) - 2) = 0^+$

    $\lim_{x \to -\infty} (f(x) - 2) = 0^-$

    La función se acerca a la asíntota horizontal y = 2 por arriba tanto cuando x tiende a +∞ como a -∞.

     Gráfica de la función

    <iframe src="https://www.desmos.com/calculator/zzqpznlbtl?embed" width="100%" height="500" style="border: 1px solid ccc" frameborder=0></iframe>

    Esta gráfica muestra claramente el comportamiento de la función cerca de las asíntotas verticales y cómo se aproxima a la asíntota horizontal a medida que x se aleja del origen.

??? question "<ul class="task-list"><li class="task-list-item"><label class="task-list-control"><input type="checkbox"><span class="task-list-indicator"></span></label>Analiza y grafica la función racional: <span style='font-size: 1.6em;'>$f(x) = \frac{x^2 + 3x - 2}{x^2 - 4}$</span></li></ul>"

     Asíntotas Verticales

    Para encontrar las asíntotas verticales, igualamos el denominador a cero:
    $x^2 - 4 = 0$
    $(x+2)(x-2) = 0$
    $x = -2$ o $x = 2$

    Por lo tanto, las asíntotas verticales están en $x = -2$ y $x = 2$.

     Comportamiento

    Para $x = -2$:

    $\lim_{x \to -2^-} f(x) = -\infty$

    $\lim_{x \to -2^+} f(x) = +\infty$

    Para $x = 2$:

    $\lim_{x \to 2^-} f(x) = -\infty$

    $\lim_{x \to 2^+} f(x) = +\infty$

     Asíntota Horizontal

    Para encontrar la asíntota horizontal, calculamos:

    $\lim_{x \to \pm\infty} \frac{x^2 + 3x - 2}{x^2 - 4} = \lim_{x \to \pm\infty} \frac{1 + \frac{3}{x} - \frac{2}{x^2}}{1 - \frac{4}{x^2}} = 1$

    La asíntota horizontal está en $y = 1$.

     Comportamiento

    $\lim_{x \to +\infty} (f(x) - 1) = 0^+$

    $\lim_{x \to -\infty} (f(x) - 1) = 0^+$

    La función se acerca a la asíntota horizontal $y = 1$ por arriba tanto cuando $x$ tiende a $+\infty$ como a $-\infty$.

     Gráfica de la función

    <iframe src="https://www.desmos.com/calculator/cntdwuvroq?embed" width="100%" height="500" style="border: 1px solid ccc" frameborder=0></iframe>

    Esta gráfica muestra el comportamiento de la función cerca de las asíntotas verticales y cómo se aproxima a la asíntota horizontal.

??? question "<ul class="task-list"><li class="task-list-item"><label class="task-list-control"><input type="checkbox"><span class="task-list-indicator"></span></label>Analiza y grafica la función racional: <span style='font-size: 1.6em;'>$f(x) = \frac{2x^2 + 3x - 1}{x - 2}$</span></li></ul>"

     Asíntotas Verticales

    Para encontrar la asíntota vertical, igualamos el denominador a cero:
    $x - 2 = 0$
    $x = 2$

    Por lo tanto, la asíntota vertical está en $x = 2$.

     Comportamiento

    Para $x = 2$:

    $\lim_{x \to 2^-} f(x) = -\infty$

    $\lim_{x \to 2^+} f(x) = +\infty$

     Asíntota Oblicua

    Para encontrar la asíntota oblicua, realizamos la división de polinomios:

    $\frac{2x^2 + 3x - 1}{x - 2} = 2x + 7 + \frac{13}{x - 2}$

    La asíntota oblicua es $y = 2x + 7$.

     Comportamiento

    $\lim_{x \to \pm\infty} (f(x) - (2x + 7)) = 0$

    La función se acerca a la asíntota oblicua $y = 2x + 7$ tanto cuando $x$ tiende a $+\infty$ como a $-\infty$.

     Gráfica de la función

    <iframe src="https://www.desmos.com/calculator/lf8ppftb59?embed" width="100%" height="500" style="border: 1px solid ccc" frameborder=0></iframe>

    Esta gráfica muestra el comportamiento de la función cerca de la asíntota vertical y cómo se aproxima a la asíntota oblicua a medida que $x$ se aleja del origen.

??? question "<ul class="task-list"><li class="task-list-item"><label class="task-list-control"><input type="checkbox"><span class="task-list-indicator"></span></label>Analiza y grafica la función racional: <span style='font-size: 1.6em;'>$f(x) = \frac{3x^2 - 2x + 5}{x^2 - 4}$</span></li></ul>"

     Asíntotas Verticales

    Para encontrar las asíntotas verticales, igualamos el denominador a cero:
    $x^2 - 4 = 0$
    $(x+2)(x-2) = 0$
    $x = -2$ o $x = 2$

    Por lo tanto, las asíntotas verticales están en $x = -2$ y $x = 2$.

     Comportamiento

    Para $x = -2$:

    $\lim_{x \to -2^-} f(x) = +\infty$

    $\lim_{x \to -2^+} f(x) = -\infty$

    Para $x = 2$:

    $\lim_{x \to 2^-} f(x) = -\infty$

    $\lim_{x \to 2^+} f(x) = +\infty$

     Asíntota Horizontal

    Para encontrar la asíntota horizontal, calculamos:

    $\lim_{x \to \pm\infty} \frac{3x^2 - 2x + 5}{x^2 - 4} = \lim_{x \to \pm\infty} \frac{3 - \frac{2}{x} + \frac{5}{x^2}}{1 - \frac{4}{x^2}} = 3$

    La asíntota horizontal está en $y = 3$.

     Comportamiento

    $\lim_{x \to +\infty} (f(x) - 3) = 0^+$
    $\lim_{x \to -\infty} (f(x) - 3) = 0^+$

    La función se acerca a la asíntota horizontal $y = 3$ por arriba tanto cuando $x$ tiende a $+\infty$ como a $-\infty$.

     Gráfica de la función

    <iframe src="https://www.desmos.com/calculator/sg2gthtjvm?embed" width="100%" height="500" style="border: 1px solid ccc" frameborder=0></iframe>

    Esta gráfica muestra el comportamiento de la función cerca de las asíntotas verticales y cómo se aproxima a la asíntota horizontal.

??? question "<ul class="task-list"><li class="task-list-item"><label class="task-list-control"><input type="checkbox"><span class="task-list-indicator"></span></label>Analiza y grafica la función racional: <span style='font-size: 1.6em;'>$f(x) = \frac{2x^2 + x - 3}{2x - 1}$</span></li></ul>"

     Asíntotas Verticales

    Para encontrar la asíntota vertical, igualamos el denominador a cero:

    $2x - 1 = 0$

    $x = \frac{1}{2}$

    Por lo tanto, la asíntota vertical está en $x = \frac{1}{2}$.

     Comportamiento

    Para $x = \frac{1}{2}$:

    $\lim_{x \to \frac{1}{2}^-} f(x) = +\infty$

    $\lim_{x \to \frac{1}{2}^+} f(x) = -\infty$

     Asíntota Oblicua

    Para encontrar la asíntota oblicua, realizamos la división de polinomios:

    $\frac{2x^2 + x - 3}{2x - 1} = x+1$

    La asíntota oblicua es $y = x+1$.

     Comportamiento

    $\lim_{x \to \pm\infty} (f(x) - (x+1)) = 0$

    La función se acerca a la asíntota oblicua $y = x+1$, cuando $x$ tiende a $+\infty$ va por abajo,y cuando tiende a $-\infty$ va por encima.

     Gráfica de la función

    <iframe src="https://www.desmos.com/calculator/0pqxfacage?embed" width="100%" height="500" style="border: 1px solid ccc" frameborder=0></iframe>

    Esta gráfica muestra el comportamiento de la función cerca de la asíntota vertical y cómo se aproxima a la asíntota oblicua.

??? question "<ul class="task-list"><li class="task-list-item"><label class="task-list-control"><input type="checkbox"><span class="task-list-indicator"></span></label>Analiza y grafica la función racional: <span style='font-size: 1.6em;'>$f(x) = \frac{4x^2 - 3x + 1}{(x + 2)(x - 3)}$</span></li></ul>"

     Asíntotas Verticales

    Para encontrar las asíntotas verticales, igualamos el denominador a cero:

    $(x + 2)(x - 3) = 0$
    
    $x = -2$ o $x = 3$

    Por lo tanto, las asíntotas verticales están en $x = -2$ y $x = 3$.

     Comportamiento

    Para $x = -2$:

    $\lim_{x \to -2^-} f(x) = -\infty$

    $\lim_{x \to -2^+} f(x) = +\infty$

    Para $x = 3$:

    $\lim_{x \to 3^-} f(x) = +\infty$
    
    $\lim_{x \to 3^+} f(x) = -\infty$

     Asíntota Horizontal

    Para encontrar la asíntota horizontal, calculamos:

    $\lim_{x \to \pm\infty} \frac{4x^2 - 3x + 1}{x^2 - x - 6} = \lim_{x \to \pm\infty} \frac{4 - \frac{3}{x} + \frac{1}{x^2}}{1 - \frac{1}{x} - \frac{6}{x^2}} = 4$

    La asíntota horizontal está en $y = 4$.

     Comportamiento

    $\lim_{x \to +\infty} (f(x) - 4) = 0^-$
    $\lim_{x \to -\infty} (f(x) - 4) = 0^-$

    La función se acerca a la asíntota horizontal $y = 4$ por debajo tanto cuando $x$ tiende a $+\infty$ como a $-\infty$.

     Gráfica de la función

    <iframe src="https://www.desmos.com/calculator/agdx1vfuas?embed" width="100%" height="500" style="border: 1px solid ccc" frameborder=0></iframe>

    Esta gráfica muestra el comportamiento de la función cerca de las asíntotas verticales y cómo se aproxima a la asíntota horizontal.

??? question "<ul class="task-list"><li class="task-list-item"><label class="task-list-control"><input type="checkbox"><span class="task-list-indicator"></span></label>Analiza y grafica la función racional: <span style='font-size: 1.6em;'>$f(x) = \frac{3x^2 - 2x + 5}{x - 1}$</span></li></ul>"

     Asíntotas Verticales

    Para encontrar la asíntota vertical, igualamos el denominador a cero:
    $x - 1 = 0$
    $x = 1$

    Por lo tanto, la asíntota vertical está en $x = 1$.

     Comportamiento

    Para $x = 1$:
    $\lim_{x \to 1^-} f(x) = -\infty$
    $\lim_{x \to 1^+} f(x) = +\infty$

     Asíntota Oblicua

    Para encontrar la asíntota oblicua, realizamos la división de polinomios:

    $$\frac{3x^2 - 2x + 5}{x - 1} = 3x + 1 + \frac{6}{x - 1}$$

    La asíntota oblicua es $y = 3x + 1$.

     Comportamiento

    - Por la Derecha: $\lim_{x \to +\infty} \frac{6}{x - 1} = 0^+$; siendo $6$ el resto y $(x - 1)$ el divisor.
        * Siendo $0^+$ lo que determina que va por arriba por la derecha.

    - Por la Izquierda: $\lim_{x \to -\infty} \frac{6}{x - 1} = 0^-$; siendo $6$ el resto y $(x - 1)$ el divisor.
        * Siendo $0^-$ lo que determina que va por debajo por la izquierda.

     Gráfica de la función

    <iframe src="https://www.desmos.com/calculator/qzu444suf3?embed" width="100%" height="500" style="border: 1px solid ccc" frameborder=0></iframe>

    Esta gráfica muestra el comportamiento de la función cerca de la asíntota vertical y cómo se aproxima a la asíntota oblicua.

??? question "<ul class="task-list"><li class="task-list-item"><label class="task-list-control"><input type="checkbox"><span class="task-list-indicator"></span></label>Analiza y grafica la función racional: <span style='font-size: 1.6em;'>$f(x) = \frac{2x^2 + 3x - 1}{x + 2}$</span></li></ul>"

     Asíntotas Verticales

    Para encontrar la asíntota vertical, igualamos el denominador a cero:
    $x + 2 = 0$
    $x = -2$

    Por lo tanto, la asíntota vertical está en $x = -2$.

     Comportamiento

    Para $x = -2$:
    $\lim_{x \to -2^-} f(x) = +\infty$
    $\lim_{x \to -2^+} f(x) = -\infty$

     Asíntota Oblicua

    Para encontrar la asíntota oblicua, realizamos la división de polinomios:

    $$\frac{2x^2 + 3x - 1}{x + 2} = 2x - 1 + \frac{5}{x + 2}$$

    La asíntota oblicua es $y = 2x - 1$.

     Comportamiento

    - Por la Derecha: $\lim_{x \to +\infty} \frac{5}{x + 2} = 0^+$; siendo $5$ el resto y $(x + 2)$ el divisor.
        * Siendo $0^+$ lo que determina que va por arriba por la derecha.

    - Por la Izquierda: $\lim_{x \to -\infty} \frac{5}{x + 2} = 0^-$; siendo $5$ el resto y $(x + 2)$ el divisor.
        * Siendo $0^-$ lo que determina que va por debajo por la izquierda.

     Gráfica de la función

    <iframe src="https://www.desmos.com/calculator/rvijilxdvh?embed" width="100%" height="500" style="border: 1px solid ccc" frameborder=0></iframe>

    Esta gráfica muestra el comportamiento de la función cerca de la asíntota vertical y cómo se aproxima a la asíntota oblicua.




